\begin{prerequis}
 \begin{itemize}
\item Soustraire des nombres relatifs
\item Utiliser le théorème de Pythagore
\item Calculer une distance entre deux points sur un axe
\item Calculer avec des racines carrées
\item Utiliser les théorèmes des droites des milieux
\item Reconnaître un triangle ou un quadrilatère particulier
 \end{itemize}
\end{prerequis}
 
 \begin{autoeval}
  \begin{multicols}{2}
    \begin{exercice}Calculer:
    \begin{colenumerate}{2}
     \item $(-2)+(+4)$
     \item $(-3)-(-5)$
     \item $(-7)+(-4)$
     \item $(+6)-(+8)$    
    \end{colenumerate}
\begin{corrige}
    \begin{colenumerate}{2}
     \item $(+2)$;
     \item $(+2)$;
     \item $(-11)$;
     \item $(-2)$;     
    \end{colenumerate}
\end{corrige}
 	\end{exercice}
 	\begin{exercice}
 	 Voici un axe gradué $(OI)$. 
 	 
 	 Calculer les distances : $AB$; $AC$; $BD$ et $DC$.
 	 \begin{center}
 	  \begin{tikzpicture}[general, scale=0.8]
 	   \axeX{-4}{5}{-3,-1,0,1,2,4}
 	   \foreach \x/\N in {-3/D,-1/C,0/O,1/I, 2/A,4/B}{ \draw (\x,0) node[above]{$\N$}; }
 	  \end{tikzpicture}
 	 \end{center}
\begin{corrige}
 \begin{colitemize}{2}
  \item $AB=2$ \item $AC=3$ \item $BD=7$ \item $DC=2$
 \end{colitemize}
\end{corrige}
 	\end{exercice}
 	\begin{exercice}\'Ecrire sous la forme $a\sqrt{b}$ avec $a$ entier relatif et $b$ entier positif le plus petit possible. 
 \begin{colenumerate}{2}
  \item $\sqrt{8}$ \item $\sqrt{12}$ \item $\sqrt{45}$ \item $\sqrt{8}+\sqrt{18}$ \item $3\sqrt{75}-2\sqrt{27}$ \item $(\sqrt{5}+\sqrt{3})(\sqrt{5}-\sqrt{3})$
 \end{colenumerate} 
 \begin{corrige}
  \begin{colenumerate}{2}
  \item $2\sqrt{2}$ \item $2\sqrt{3}$ \item $3\sqrt{5}$ \item $5\sqrt{2}$ \item $9\sqrt{3}$ \item $2$
 \end{colenumerate} 
 \end{corrige}
 	\end{exercice}
\begin{exercice}
 $EAU$ est un triangle rectangle en $A$. 
 
 \'Ecrire la relation de Pythagore de ce triangle.
 \begin{corrige}
  $EU^2=EA^2+AU^2$
 \end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}
 $VIN$ est un triangle tel que $EA=\ucm{4,8}$; 
 
 $AU=\ucm{6,4}$ et $EU=\ucm{8,1}$.
 
 
 Ce triangle est-il rectangle?
 \begin{corrige}
 non
 \end{corrige}
\end{exercice}
\columnbreak
\begin{exercice}$(IJ)//(AB)$.
 Quel est le milieu de $[BC]$?
 \begin{center}
  \begin{tikzpicture}[general, scale=0.3]
   \draw (0,0)--(5,1)--(1,4)--cycle;
   \draw[epais, color=C1] (-1,1.75)--(4,2.75);
   \draw[epais, color=C1] (0,0)--(5,1);
   \foreach \x/\y/\N/\pos in {0/0/A/left, 5/1/B/right, 1/4/C/above left, 0.5/2/I/above left, 3/2.5/J/above right} {%\draw (\x,\y) node{$\times$};
   \draw (\x,\y) node[\pos]{$\N$}; } 
 \draw (0.25,1) node[rotate=7, color=G1] {{\boldmath $\approx$}};
 \draw (0.75,3) node[rotate=7, color=G1] {{\boldmath $\approx$}};
  \end{tikzpicture}
\end{center}
\begin{corrige}
 $J$
\end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}
 D'après le codage, quelle est la nature de chacun des triangles et quadrilatère ci-dessous?
 \begin{center}
  \begin{tikzpicture}[general, scale=0.6]
\draw[color=B2] (0,8) node{\bfseries 1)};
\draw (1,6)--(3,6)--(2,8)--cycle;
\draw (1.5,7) node[rotate=-26.57, color=A1] {{\boldmath $\approx$}};
\draw (2.5,7) node[rotate=26.57, color=A1] {{\boldmath $\approx$}};
\draw[color=B2] (4,8) node{\bfseries 2)};
\draw (5,6)--(7,6)--(6,7.73)--cycle;
\draw (6,6) node[rotate=90, color=A1] {{\boldmath $\approx$}};
\draw (6.5,6.87) node[rotate=30, color=A1] {{\boldmath $\approx$}};
\draw (5.5,6.87) node[rotate=-30, color=A1] {{\boldmath $\approx$}};
\draw[color=B2] (8,8) node{\bfseries 3)}; 
\draw (9,6)--(11,6)--(11,8)--(9,8)--cycle;
\draw (10,6) node[rotate=90, color=A1] {{\boldmath $\approx$}};
\draw (10,8) node[rotate=90, color=A1] {{\boldmath $\approx$}};
\draw (9,7) node[color=C1] {{\boldmath $\infty$}};
\draw (11,7) node[color=C1] {{\boldmath $\infty$}};
\draw[color=B2] (0,5) node{\bfseries 4)}; 
\draw (1,3)--(3,3)--(3,5)--(1,5)--cycle;
\draw (1,3) rectangle (1.3,3.3);
\draw (3,3) rectangle (2.7,3.3);
\draw (1,5) rectangle (1.3,4.7);
\draw[color=B2] (4,5) node{\bfseries 5)}; 
\draw (5,3)--(7,3)--(7,5)--(5,5)--cycle;
\draw (5,3) rectangle (5.3,3.3);
\draw (6,5) node[rotate=90, color=A1] {{\boldmath $\approx$}};
\draw (6,3) node[rotate=90, color=A1] {{\boldmath $\approx$}};
\draw (5,4) node[color=C1] {{\boldmath $\infty$}};
\draw (7,4) node[color=C1] {{\boldmath $\infty$}};
\draw[color=B2] (8,5) node{\bfseries 6)}; 
\draw (9,3)--(11,3)--(11,5)--(9,5)--cycle;
\draw (10,3) node[rotate=90, color=A1] {{\boldmath $\approx$}};
\draw (10,5) node[rotate=90, color=A1] {{\boldmath $\approx$}};
\draw (9,4) node[color=A1] {{\boldmath $\approx$}};
\draw (11,4) node[color=A1] {{\boldmath $\approx$}};
\draw[color=B2] (0,2) node{\bfseries 7)}; 
\draw (1,0)--(3,0)--(3,2)--(1,2)--cycle;
\draw (1,0)--(3,2);
\draw (1,2)--(3,0);
\draw[shift={(2,1)}, rotate=45] (0,0) rectangle (0.3,0.3);
\draw (1.5,1.5) node[color=A1, rotate=45] {{\boldmath $\approx$}};
\draw (2.5,0.5) node[color=A1, rotate=45] {{\boldmath $\approx$}};
\draw (1.5,0.5) node[color=C1, rotate=-45] {{\boldmath $\infty$}};
\draw (2.5,1.5) node[color=C1, rotate=-45] {{\boldmath $\infty$}};
\draw[color=B2] (4,2) node{\bfseries 8)}; 
\draw (5,0)--(7,0)--(7,2)--(5,2)--cycle;
\draw (5,0)--(7,2);
\draw (5,2)--(7,0);
\draw (5.5,1.5) node[color=A1, rotate=45] {{\boldmath $\approx$}};
\draw (6.5,0.5) node[color=A1, rotate=45] {{\boldmath $\approx$}};
\draw (5.5,0.5) node[color=A1, rotate=-45] {{\boldmath $\approx$}};
\draw (6.5,1.5) node[color=A1, rotate=-45] {{\boldmath $\approx$}};
\draw[color=B2] (8,2) node{\bfseries 9)}; 
\draw (9,0)--(11,0)--(11,2)--(9,2)--cycle;
\draw (9,0)--(11,2);
\draw (9,2)--(11,0);
\draw[shift={(10,1)}, rotate=45] (0,0) rectangle (0.3,0.3);
\draw (9.5,1.5) node[color=A1, rotate=45] {{\boldmath $\approx$}};
\draw (10.5,0.5) node[color=A1, rotate=45] {{\boldmath $\approx$}};
\draw (9.5,0.5) node[color=A1, rotate=-45] {{\boldmath $\approx$}};
\draw (10.5,1.5) node[color=A1, rotate=-45] {{\boldmath $\approx$}};
  \end{tikzpicture}
 \end{center}
\begin{corrige}
 \begin{enumerate}
  \item isocèle
  \item équilatéral
  \item parallélogramme
  \item rectangle
  \item rectangle
  \item losange
  \item losange
  \item rectangle
  \item carré
 \end{enumerate}
 \end{corrige}
\end{exercice}
\end{multicols}
 \end{autoeval}
